<resources>
    <string name="app_name">ShortFork</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_details">Details</string>
    <string name="title_settings">Settings</string>

    <string name="tab_technical_indicators">Индикаторы</string>
    <string name="tab_shorts_chart">Шорт</string>
    <string name="tab_technical_analysis">Анализ</string>

    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="search_hint">Введите тикер…</string>
    <string name="company_name">Компания:\t</string>
    <string name="company_site">Сайт:\t</string>

    <string name="ticker">Тикер</string>

    <string name="indicator_price_net_income">P/E</string>
    <string name="indicator_forward_price_net_income">Forward P/E</string>
    <string name="indicator_price_sales_ratio">P/S</string>
    <string name="indicator_price_book_ratio">P/B</string>
    <string name="indicator_price_to_earnings_growth">PEG</string>
    <string name="indicator_return_on_equity">ROE</string>
    <string name="indicator_return_on_assets">ROA</string>
    <string name="indicator_debt_to_equity_ratio">Debt/Eq</string>
    <string name="indicator_inst_own">Inst Own</string>
    <string name="indicator_insider_own">Insider Own</string>
    <string name="indicator_price">Цена</string>
    <string name="indicator_dividend">Дивиденд</string>
    <string name="indicator_beta">Beta</string>
    <string name="indicator_short_volume">SV за 1 день</string>
    <string name="indicator_squeeze_short_float">Short Float S</string>
    <string name="indicator_finviz_short_float">Short Float F</string>
    <string name="indicator_short_interest_ratio">Short Ratio</string>
    <string name="indicator_is_in_tinkoff">В Тинькофф</string>
    <string name="indicator_target_price">Целевая цена</string>
    <string name="indicator_relative_strength_index">RSI (14)</string>

    <string name="indicator_price_net_income_hint_title">Price / Net Income</string>
    <string name="indicator_forward_price_net_income_hint_title">Forward Price / Net Income</string>
    <string name="indicator_price_sales_ratio_hint_title">Price / Sales Ratio</string>
    <string name="indicator_price_book_ratio_hint_title">Price / Book Value</string>
    <string name="indicator_price_to_earnings_growth_hint_title">Price to Earnings Growth</string>
    <string name="indicator_return_on_equity_hint_title">Return on Equity</string>
    <string name="indicator_return_on_assets_hint_title">Return on Assets</string>
    <string name="indicator_debt_to_equity_ratio_hint_title">Debt to Equity ratio</string>
    <string name="indicator_inst_own_hint_title">Процент владения институционалами</string>
    <string name="indicator_insider_own_hint_title">Процент владения инсайдерами</string>
    <string name="indicator_price_hint_title">Рыночная цена акции</string>
    <string name="indicator_dividend_hint_title">Дивиденды</string>
    <string name="indicator_beta_hint_title">Бета-коэффициент (Beta) волатильности</string>
    <string name="indicator_short_volume_hint_title">TightShort.ru Short Volume</string>
    <string name="indicator_squeeze_short_float_hint_title">Squeeze Short Float</string>
    <string name="indicator_finviz_short_float_hint_title">Finviz Short Float</string>
    <string name="indicator_short_interest_ratio_hint_title">Short-Interest Ratio</string>
    <string name="indicator_is_in_tinkoff_hint_title">Наличие акции в Тинькофф</string>
    <string name="indicator_target_price_hint_title">Target price %</string>
    <string name="indicator_relative_strength_index_hint_title">Relative Strength Index</string>

    <string name="indicator_price_net_income_hint_text">Price / Net Income – отношение капитализации компании к её годовой прибыли. Позволяет рассчитать, за сколько лет окупятся вложения в компанию при сохранении текущей прибыли.</string>
    <string name="indicator_forward_price_net_income_hint_text">Forward Price / Net Income – будущий P/E. Отношение текущей капитализации компании к её будущей годовой прибыли (на основе прогноза). Значением будущей прибыли легко манипулировать, и очевидно, что с этим прогнозом можно ошибиться. Одни компаний могут недооценивать прибыль, другие могут преувеличивать оценку, а затем корректировать ее в своем следующем объявлении о прибылях.</string>
    <string name="indicator_price_sales_ratio_hint_text">Price / Sales Ratio – отношение капитализации компании к её объему продаж. P/S дает представление о том, сколько инвестор платит за $1 ее выручки. Показатель P/S хорошо подходит для оценки компаний крупной капитализации и хуже – для компаний сферы услуг, например, банков, страховых компаний, так как они не имеют объема продаж в прямом смысле этого слова. Значение показателя P/S &lt; 2 можно считать нормой. Чем ниже P/S, тем лучше, и тем меньше инвестор платит за каждый доллар, получаемый компанией с продаж.</string>
    <string name="indicator_price_book_ratio_hint_text">Price / Book Value – показывает отношение рыночной цены акции к балансовой стоимости. Инвесторы с помощью P/B хотят понять, сколько они платят за чистые активы компании. P/BV>1 рыночная капитализация превышает собственный капитал компании - компания переоценена. P/BV &lt; 1 рыночная капитализация меньше собственного капитала компании, что говорит о существенном дисконте.</string>
    <string name="indicator_price_to_earnings_growth_hint_text">Price to Earnings Growth – Мультипликатор PEG показывает, какую цену готов заплатить инвестор за рост компании в будущих периодах. Например, будут ли компенсирована высокая текущая стоимость на рынке компании, ее будущим ростом прибыли. Является одним из разновидностей мультипликатора P/E, который убирает его недостаток в виде точечной оценки чистой прибыли в текущий момент или взятие усредненного значения за последний год. Мультипликатор PEG делает поправку на возможную будущую доходность на акцию компании. Значение PEG &lt; 0 когда невозможно адекватно оценить. 0 &lt; PEG &lt; 1 - недооцененная компания. 3 > PEG > 1 - справедливая оценка компании. PEG > 4 - компания переоценена.</string>
    <string name="indicator_return_on_equity_hint_text">Return on Equity – отношение чистой прибыли к собственному капиталу компании. Показывает, сколько прибыли генерирует капитал эмитента. Позволяет оценить эффективность и потенциальную доходность бизнеса. По сути, ROE — это та процентная ставка, под которую в компании работают средства акционеров. Этот показатель является ключевым для определения эффективности деятельности компании. Например, показатель ROE = 20% говорит о том, что каждый доллар, вложенный в компанию, ежегодно приносит 20 центов прибыли. Если ROE выше 40%, то его принято считать необъективным и опасным показателем, так как на его расчёт оказывает влияние внушительный уровень долга компании.</string>
    <string name="indicator_return_on_assets_hint_text">Return on Assets – это отношение чистой прибыли к активам компании. Показывает способность компании эффективно использовать имеющиеся у нее активы для создания прибыли. Также данный показатель отражает среднюю доходность, получаемую на все источники капитала — собственного и заемного.</string>
    <string name="indicator_debt_to_equity_ratio_hint_text">Debt to Equity ratio – отражает соотношение долга к собственному капиталу в активах компании. Если мультипликатор Debt/Equity компании выше 1, это означает, что ее активы составляет преимущественно долг, и наоборот, если он меньше 1 - основную часть активов компании составляет собственный капитал. Отсюда же следует вывод, что чем больше значение Debt to Equity ratio, тем выше долговая нагрузка, а значит и риски банкротства у компании.</string>
    <string name="indicator_inst_own_hint_text">Процент владения институционалами – Число акций во владении у институционалов поделённое на общее количество акций в обращении (в процентном соотношении).</string>
    <string name="indicator_insider_own_hint_text">Процент владения инсайдерами – Число акций во владении у инсайдеров поделённое на общее количество акций в обращении (в процентном соотношении).</string>
    <string name="indicator_price_hint_text">Рыночная цена акции – это цена, по которой акция продаётся и покупается на вторичном рынке. Рыночная цена обычно формируется на торгах на фондовой бирже и отражает баланс спроса и предложения на данные акции.</string>
    <string name="indicator_dividend_hint_text">Дивиденды – это часть прибыли или свободного денежного потока (FCF), которую компания выплачивает акционерам.</string>
    <string name="indicator_beta_hint_text">Бета-коэффициент (Beta) волатильности – Если Бета равна единице, это значит, что акция колеблется вместе с рынком и ее риск эквивалентен общерыночному. Значение больше чем 1 указывает на то, что цена ценной бумаги будет более волатильной, чем рынок.</string>
    <string name="indicator_short_volume_hint_text">TightShort.ru Short Volume – процент шортовых позиций по сделкам за прошлый день по данным TightShort.ru. Выражает интерес инвесторов к шорту конкретных акций в последний торговый день.</string>
    <string name="indicator_squeeze_short_float_hint_text">Squeeze Short Float – это процентный показатель, он считается от общего количества акций в свободном обращении и показывает какое количество акций сейчас торгуется в шорт (по данным shortsqueeze.com). Если в акции Short Float равен например 30% (это сравнительно большой объем) и по ней выходит хорошая новость - велика вероятность шортсквиза. Шортисты начнут фиксировать прибыль или убыток, что повлечет за собой еще больший рост котировок. Продавцы начнут покупать. Значения приводятся с разных ресурсов, так как у них отличаются источники данных.</string>
    <string name="indicator_finviz_short_float_hint_text">Finviz Short Float – это процентный показатель, он считается от общего количества акций в свободном обращении и показывает какое количество акций сейчас торгуется в шорт (по данным finviz.com). Если в акции Short Float равен например 30% (это сравнительно большой объем) и по ней выходит хорошая новость - велика вероятность шортсквиза. Шортисты начнут фиксировать прибыль или убыток, что повлечет за собой еще больший рост котировок. Продавцы начнут покупать. Значения приводятся с разных ресурсов, так как у них отличаются источники данных.</string>
    <string name="indicator_short_interest_ratio_hint_text">Short-Interest Ratio – Количество акций в шорте (short float) поделённые на средний дневной торговый объём. Представляет собой среднее количество дней необходимое шортистам для покрытия позиций.</string>
    <string name="indicator_is_in_tinkoff_hint_text">Наличие акции в Тинькофф – индикатор доступности акции к покупке у брокера Тинькофф Инвестиции для неквалифицированного инвестора.</string>
    <string name="indicator_target_price_hint_text">Target price % – разница между целевой ценой аналитиков и текущей ценой акции, выраженная в процентах. Как правило, целевую цену прогнозируют на год. Помните, что аналитики могут ошибаться или действовать из корыстных интересов. Многие аналитики крайне консервативны, что отражается в их рекомендациях для современных прорывных компаний.</string>
    <string name="indicator_relative_strength_index_hint_text">Relative Strength Index – индекс относительной силы определяет силу рынка, соотнося средние цены закрытия периодов, в течение которых происходил рост, к средним ценам закрытия периодов во времена спада. Принято считать зону выше 70 перекупленной, а ниже 30 перепроданной. На сильно бычьем рынке можно применять пропорции 80/20. На сайте значение RSI посчитано с периодом в 14 дней.</string>

</resources>
